「新界仔優質果菜」觀塘瑞和街分店持續播放叫賣錄音造成噪音煩擾被定罪

連鎖經營的「新界仔優質果菜」觀塘瑞和街分店因持續大聲播放叫賣錄音，對附近居民造成噪音煩擾，今日（十月十八日）在觀塘裁判法院被裁定違反《噪音管制條例》，被判罰款六千元。

環境保護署（環保署）發言人表示，自去年十一月多次接獲市民投訴，指觀塘瑞和街一帶有蔬菜店鋪持續以門前揚聲器大聲播放叫賣錄音，嚴重影響附近居民。環保署多次進行執法巡查，其後在四月的巡查期間發現，涉案的蔬菜店經警告後仍持續大聲播放錄音。環保署人員於附近住宅評估後確認發出的噪音構成煩擾，遂按《噪音管制條例》檢控該蔬菜店的經營公司——加禾農業有限公司。

加禾農業有限公司旗下位於元朗新街及荃灣新村街的蔬菜店因相同違例事項，於今年三月及四月有三次定罪記錄，被判罰款共15,000元。環保署關注有連鎖經營企業旗下店鋪重複及持續製造噪音煩擾，會密切監察相關店鋪的噪音情況，並嚴厲執法以持續打擊違法缺德行為。如同一店鋪重複干犯噪音罪行，其店鋪董事亦會同時被檢控及負上個人刑責。

發言人提醒零售店鋪與負責人，為招徠顧客而播放宣傳錄音，必須將聲量限於店鋪內，不可對附近居民造成煩擾，否則屬違法行為，最高可被處罰款一萬元。

@世界情色王

日日開大個喇叭播：『出嚟啦，我想撚狗了』

粒水狗又話犯法野唔做

想打交，有無清john?

六千

撚狗同笠水唔犯法喎

世清

放過牠吧

為招徠顧客而播放宣傳錄音，必須將聲量限於店鋪內，不可對附近居民造成煩擾，否則屬違法行為

罪惡之街

超強颱風山竹襲港逾月，政府龜速清塌樹，各界狠批「唔踢唔郁」。觀塘一棵橫臥斜路樓梯的巨樹，自上月被強風吹塌後就無人清理，居民需「捐樹窿」彎腰冒險前行，直至東網日前巡視及報道後，相關部門今日（17日）始派員清理開路，市民直斥政府反應慢。有立法會議員要求檢視先後緩急機制，並吸取教訓改善處理塌樹流程。

「條路好多老人家同學生用，多得有傳媒廣泛報道，政府先至咁快嚟清，如果唔係唔知要搞幾耐！」觀塘瑞寧街通往瑞和街街市的一段斜路樓梯，被一棵巨型印度橡樹塌下橫臥超過1個月，嚴重阻塞通道，欄杆亦被壓毀，只留下不足1米空間，不少市民為免多走10分鐘冤枉路，不惜冒險彎腰「捐樹窿」。在塌樹附近工作的水電工林先生指，該塌樹被當局置之不理多時，許多人鑽樹底過路險象環生，東網近日報道後，建築署今始派員清理。

屌世清趁打風走去劈樹練功

知唔知咩叫respect，尊重？

10蚊3兜10蚊3兜10蚊3兜仲唔快啲過嚟揀

發夢見到一律依類用喇叭叫賣都同建華集團有關

有無人可以知道我個夢係咪真？

想買到又平又靚既蔬菜， 就快啲埋黎新界仔啦